再一個地標消失！ 九龍城廣場申重建2幢住宅大廈 提供850個單位

九龍城再一個地標或消失！落成20多年、是區內不少人集體回憶的九龍城廣場，其業主近日向城規會遞交改劃申請，冀改劃為住宅用途，項目擬重建成2幢樓高31層的住宅大廈，合共提供850個住宅單位；倘申請獲通過，這個區內地標將消失於街坊眼前。

申請人稱，項目可補充近期因政府改劃啟德地皮，因而流失的5,400個私人住宅單位，指今次重建可增加私樓單位的供應量。

根據城規會文件，申請人擬將位於九龍城賈炳達道128號九龍城廣場，申請改劃為「 住宅 (甲類 )4」 地帶。該幅土地的地盤面積約5,921平方米，申請人擬建兩幢綜合用途的建築物，每幢不高於89.4米、各有31層，包括5層地庫樓層，共提供850個住宅單位，及584個私家車車位。

申請人指是次改劃方案為回應房屋供應需求及政府土地供應的策略，當中提到，因應早前政府公布的新房策，將部份啟德私樓地皮改劃為興建公營房屋，申請人指是次方案可補充流失的5,400個私人住宅單位的一部份，確保私樓供應量。申請人又指，方案可提供優化交通措施，相信不會為區內帶來負面的技術性影響。

九龍城廣場於1993年落成，為區內唯一一個大型商場。業權曾多次易手，現時業主為內地買家、富元地產控股高層楊立君、余順輝等人。商場曾多次被申請改劃，當中於1998年曾申請改建1幢39層高的酒店，惟遭城規會反對。其後亦曾申請改建3幢23層高的住宅，當中建議將高度限制由36米放寬至80米，方案同樣惟遭城規會反對，認為地皮現有的高度限制可為建築物及該區景觀和空間作緩衝，建議中的高度與規劃意向不符。

近日城規會接獲不少改劃住宅申請，當中於元朗宏業西街21號一幅面積達3,180平方米的地皮，業主為星星地產陳文輝，申請改建1幢25層高的住宅，共提供353個單位，項目鄰近新居屋宏富苑；而於屯門公路旁、掃管笏路一幅建築面積約22,165平方米的地皮，業主為新地及香港興業，亦申請改劃為7幢樓高11至20層的住宅大廈，共提供1,326個單位。

變左Aeon 都幾好行

乜撚野都話係地標

最舊時明明好多人流 係大執位改建 想行高級先無晒人行
但早幾年 租左2層俾AEON 多返好多人流 咁快要改建

蔡加讚好唔掂？

唔止死左10年啦⋯
以前好似仲有間戲院

記得呢個場最爆果次
就係讀小學果陣
搞四驅車比賽

好多人飲茶
佳寧娜

原本其實好地地 係07年翻新商場 入面大執 頭幾個月係多人 之後唔洗1年直接變左死城

好彩同馥苑

93-98嗰陣好旺 , 機場搬咗就好少人

汁左成年

咁都唔係地標？定你地太年輕？細個老豆成日帶我上天台停車場睇飛機，近到好似伸隻手都摸到咁濟！

咁九龍城咪無商場

支持九龍城廣場起公屋

要去到樂富
屌

個場除左用黎泊車同行 aeon 外，完全無用
不過地底果間上海野幾底食

搵個商場hea 下行下都無
真係…

係咩
我都2-3年冇去飲
Btw d野係幾好食

仲記得當年電視賣過廣告

機場搬左附近住宅數量唔夠多，
附近仲有黃大仙，樂富，新蒲崗ge大商場
冇大型交通配套
好難唔變死場
除非成個九龍城D舊樓一齊重建
如果唔係到幾惡搞

我反而覺得九龍場廣場隔離個單車公園仔仲更加地標
細細個間唔時有得去踩單車
衝上衝落幾開心

個公園業權唔係跟商場㗎可

應該整樓下商場樓上住宅好啲

龍珠商場

靠 loon 舌 T Pla-za ~~~

執柒左佢啦
死場一個
附近又多舊樓

不如成個社區重新規劃啦

MIKIKI

龍珠除咗老翻game之外都未去睇過....

依個商場好耐冇去

無記錯之前個業主係玩具大王蔡志明，之後轉左手俾大陸佬，蔡志明之前係基金持有的

新蒲崗

早幾年上去, 見佢地係走廊打保齡

以前有戲院

九龍城廣場廣場都地標, 咁龍珠商場咪一級歷史建築

起住宅下面咪又係商場

sosad

睇住九龍城一忽一忽咁轉變。舊樓之中突然隊一兩幢高樓大廈出嚟

u sure?

細個個陣 老母成日帶我去踩單車 每次放假就係租架單車去踩
早幾年去番, 咦 點解唔同左既 唔似細個咁既
唉 人大左 自己一個踩都唔係以前同老母一齊踩既感覺

對於廿零三十歲嘅嚟講，係都唔出奇。

曾經嗰度最旺場時候喺附近讀書，lunch 同放學時間成日行

雖然龍珠商場啲翻版碟鋪同埋賣game都成日行

因為當真正地標已經消失哂, 呢D就會成為地標, 第日重建好景又話係四仔既地標

以前成日食馬里奧餐廳
地庫打機
會考food court溫書

個單車徑未起廣場已經有

我嘅回憶係網吧同namco
明明以前住附近都唔覺有咩好行

其實九龍城既地標唔係九龍城廣場,唔通食為先先至係咩
九場興旺果陣兒登可能真係好多人未出世
十幾年前中學走lunch去唱k,再早d廿幾年前又歎樂天地又盛,根本係好多人既回憶黎
就算而家大左,有時約朋友去九龍城食飯都會話九場門口等

以前好鍾意行 又暗又少人 好舒服

香港多數都係起蛋糕樓架啦

你老豆夠福氣嘅話依家帶個孫上天台打飛機應該無人知

9幾年個時旺場黎 附近地鋪D野又平
細細個就個個禮拜六日去個度行街

我上一個九龍城廣場已經係歡樂天地

個商場跳樓人數幾多

咪係 連登仔自己少去以為真係無人去

記得佢地想改好耐

最旺以前地底cyber網吧

本身個商場設計都有問題，
唔大唔細咁，
得果幾層，每層舖位又唔係多，又整鬼死咁大個中空位，
搞到配套功能餐飲零售樣樣都兩頭唔到岸，
如果佢大啲好似又一城咁，
或者層數好似apm 咁多，
夠位完善返啲功能，
起碼都可以同旺角新世紀（未變身前）一戰，

而家成個場嘅格局就係雞肋，
要食野九龍城又大把野食，
買餸九龍城街市乜柒都有，
要行街佢又入唔到靚brand ，啲野又柒

掉係到搞咁多年都搞唔起，
拆左佢起樓賣呢個商業決定都無可厚飛嘅

九龍城地標一直都係城寨同機場, 呢兩樣無左, 數落 格仔山/侯王廟 都未到九龍城廣場

唔關格局事啦
根本係九龍城唔就腳
俾樂富, 宋皇臺, 九龍塘三個地鐵站中間唔湯唔水
揸車去九龍城食好西啲人又唔會去近廣場果頭
所以純粹做到街坊商場

喂，四樓有四仔，四仔喺四樓

你要懶有文化係都要話呢d先係地標我都冇你符

唔好呀

屌，比你呢句野喚醒左我成廿年前既d記憶

same here
完全毀左個城嘅格局

唔好呀 果度屙屎算乾淨

你唔講都醒唔起

里安納度套"鐵面王子"果時就係喺呢度睇，
果時係繼鐵達尼之後第二套上嘅里安納度主演電影，食住鐵達尼熱，
第一星期上爆撚到仆街，
果時個女友又死都要果晚睇（因為第二日放假）
又買唔到飛，最後分開座都要睇，
點知套戲伏到仆街，
睇完出黎笑餐死

我唔覺得係文化問題, 如以同性質比較, 九龍城地標一定係龍珠

仲有田生啲仆街周圍收樓起埋晒啲牙籤樓核核突突咁

以前成日都有玩具拍賣 雖然全部都係老翻

以前全香港得兩間歡樂天地有碰碰車玩，其中一間就係九龍城廣場！

就快又開返

成個九龍城都要砍掉重練喇
新樓全部都單支樓
裕泰興之前玩重建又中咗伏，搞到好多樓收咗都重建唔到

當日政府應該成區收嚟搞過
而家咁樣分段式重建咪愈搞愈死

係，多得喺舊區長大
學到街頭攝影，好鍾意舊區嗰種人情味
可惜就係呢d地產商搞死晒

九龍城已經算keep得好

好奇怪，市建局從來唔搞呢個位

強國資金一定成功

隔離個單車場都曾經風靡一時
九龍城廣場都有一次搞周董簽唱排哂長龍

咁揸車果班點解唔去丫？
咪因為功能唔夠囉，
點解功能唔夠丫？
咪因為格局西囉

佢起喺果個位當年係有心做埋前面九龍塘果班客的，而且又真係有呢個需求，
冇鐵路配套我相信佢起果時都好清楚啦

之後有新世紀插喺果個位直情將死左佢，
佢更加變到唔湯唔水，
好似領匯商場咁做街坊生意

左右邊頂樓戲院細細個成日去睇戲

因為交通配套差
同埋佢知好多大業主落咗釘
恒基同裕泰興都等咗好耐

但最重要係呢個位置話大唔大話細又唔細
呢個位要收晒一定要殺咗部份橫街即係龍崗道呀，候王道呢啲
呢啲橫街lock住咗成個區個規劃
成件事搞起嚟好複雜

城規會敢唔敢得罪強國業主

rip細個成日行

aeon好好行

其實有aeon 佢地係靜果堆

點會得罪
分分鍾出高價收返黎再平賣俾佢地起樓

政府架

而家拆咗個商場 第時出面唐樓重建咪又係起返做商場

除左得個Aeon,M記
根本廢ge

我既童年回憶黎
以前成日去行
依家又真係少左人既 廣場m記個d成日都仲位淨

仲有冒險樂園

有計劃建議書成區一次收購再重新規劃
九龍城更新計劃
上交左成3年都有無聲尾
可能要郁效野或填海

舊區唔想理

第一次入戲院就係九龍城睇
睇數碼暴龍 個時真係好鐘意睇

起得沙中線都預左地產狗會搞呢區

仲可以泊邊

我睇住佢開幕， 果時戲院睇貞子星期二，廿五蚊， 農場餐廳簡直係飯堂之一，跟手去埋龍珠商場買老翻game

初頭超旺

仲記得頂樓仲有得唱K...
最底食自助餐同有間機舖

我都有玩四驅車比賽, 好似ATV 搞

果時我都有玩，九龍城廣場同西九龍中心差不多同期。

初代抑或現今九龍城廣場，曾經係電視劇取景地之一

根本就係地標

起私樓無問題，九龍城廣場得幾層，唔起埋住宅的確係幾浪費，反而佢後面同隔離個公園應該政府用來起埋公屋居屋仲好

甜心終於等到

民記？

戇鳩
樓價問題既根源根本唔係土地供應
支那走資資金炒賣
政府賣地收入以至有incentive keep住高地價高樓價
唔解決呢啲問題填平成個香港起樓都無用

好記得96年果陣同中學女神一齊行過
當年好毒 連溝都唔敢溝
唉…咁就20幾年

九龍城好撚多重建既新樓都係牙簽樓，好樣衰
不過對於好多人黎講係上車恩物

以前地底 food court 有 lunch buffet 食
$30 左右食到好飽

咁都叫地標

仲恩物 會唔會港奴左少少
高樓價已經係隔代搶錢 仲要掠到盡畫埋啲咁既則
終有一日泡沫爆破 最先仆街既就係後生一代買左呢啲所謂恩物既人

細個第一次入戲院睇戲就係果度

細個食完野 隔離就係冒險樂園

歡樂天地先屈機
玩碰碰車撞到人地喊，跟手比人地老豆老母鬧

仲有好多部射小丑牙機

好撚懷念呀屌
玩完電動野，老豆實帶我去城寨龜池餵龜

九龍城賣根樓可以賣得好價

中學成日去唱K
食埋味千拉麵

唔好呀，會無左個地方hea....

利申：民x書院家長

當年啟德機場要比飛機升降
限制咗附近樓宇高度
所以九龍城區嘅舊樓都係大約七層高

屌你老母 唔撚係呀

九龍城算唔算係少數仲有97前香港味道嘅地區

對九龍塘/九龍城讀書既人, 九龍城廣場真係童年回憶黎

印象中商場對出條街搞過行人專用區
都好多年前嘅事了

以前成日同呀媽睇人拍賣玩具
同食粒粒雪糕！

地點問題吸引唔到商家入場開舖，慢慢變咗屋邨商場

對政府嚟講太大成本，要同啲大業主收樓，仲有啲散頭業主抬價
分分鐘仲貴過觀塘重建
同埋佢重建個範圍唔大，之後配套又要搞，以而家呢個短視政府嚟講係無價值

why not

以前地庫有間運動店都有D NBA物品賣
仲記得阿媽買左打波背心比我 $150/2件
之後好快執左

其實果間係nba store 定普通運動店?

證明吉之島係香港有吸更力

仲有間龍珠商場

以前地底有間Jack in the box

樂富同新蒲崗先有

愉景又係
裝修完返生過一排又死過
隔離開埋ikea再分散晒啲人流
只怪荃灣太多商場

正皮既都系卅歲up既巴打

記得細個老母星期日成日帶我去歡樂天地玩 商場個時真係好多人

我覺得如果成個舊區都冇左會連我留喺香港最後嘅留戀都會冇埋

因為我係呢區土生土長

我最唔捨得，就係九龍城

大鬧廣昌隆結局最尾就係果度取景

因為當年啟德未搬，有高度限制

改完住宅 下面咪又係會有商場

個場一早就好收皮啦。不過又神主牌咁楝兩座“豪九°御”呢啲又好礙眼。

絕對係，油尖旺已經一街低端遊客
深水埗亂左好多
反而九龍城冇鐵路，所以保留得較好
但由於位置係名校網，好多蝗

問題係個新商場同棟樓會唔會增加交通負荷，條賈炳達道係好撚窄
附近冇大型停車場，加上如果有蝗蟲團，仲差
街尾個樓盤咪係咁囉

九龍城、紅磡、土瓜環係"傳統舊區"，思考上會經常忽略左

反而深水埗有南亞人同高登會有人理下

荃灣又係一個規劃得好奇怪既地方
新界叫好成功既新市鎮應該得沙田

荃灣多舊樓
唔同時間起

沙田好都係沙田火車站個邊
大圍又係一pat野咁

唔係呢個post都唔知咁多連登仔係炒樓嘅
地唔地標呢個就見仁見智
最奇怪係咁多人話死場一個，執柒咗佢
大佬，你都要睇吓執柒咗佢黎做乜架
起樓咋屌你老母
你等佢起完掃貨炒樓咩？
嫌九龍城未夠迫？
定係嫌大陸人未夠多？
都痴撚線

一棟棟牙籤樓真係好核突

後面美東邨會重建

唔比係會所既

講真，真係起多d屋好過。
唉，雖然都唔撚係比香港人住架啦

死場？

靜靜地行下 Aeon 不知幾爽

香港人係都要車撞車先覺得旺

商場得三層，地庫有594公眾車位唔知夠唔夠

我父母都係咁仆街

話姐夫同家姐繼續同我一家住埋一齊係熱鬧

又迫又嘈先至覺得熱鬧，呢d以多取勝嘅中國邏輯真係好on9

係猴王廟

根本就係地標
以前歡樂天地個碰碰車

去睇飛機用

同埋而家重建可以用埋沙中線條水，雖然個站好遠

偽豪宅 又無啦啦彈一棟好唔夾

日日150 多多都唔夠啦

單幢樓有咩問題

放心, 唔係, 公園正常係政府

核突

以前成日去

好開心

最下面仲有平價自助餐

呢個係政府規劃問題，人地做生意緊係計數做賺錢生意

問題係政府點規劃到發展商賺錢又改善民生

全部幾層高既舊樓唔收返重建，根本就係政府垃圾

果度叫寨城公園，係一個時代嘅紀錄黎架（先唔理個公園整得有幾柒）
更加唔應該拆啦

個寨城公園都幾多鬼佬行

乜都起樓
真係唔洗公共設施咩

第一次同女仔拖手睇戲都係果度
好記得果日星期六下晝食元祿，
第一次去連熱水都唔撚識加
然後兩個人都勁怕醜，
好似碌木咁並排座，
跟住仲有兩個好似tvb 八婆嘅c9 喺附近話咩咩咁細個學人拍拖
食完去睇戲，記得係釋小龍，吳孟達嘅爛片

所以理論上城規會唔應該批
以前有幾次想拆都過唔到

我有個澳洲朋友，我帶佢行九龍城
佢第一個想去嘅地方，就係城寨

仆街當年我有去

冇地鐵到

人生無憾

起埋啲貴到買唔起嘅樓就唔好用提供呢個字眼啦
講到好似有得選擇，惠澤市民咁

蔡加讚嘅心血
好似係

如果真係拆都幾心up，細個同屋企人成日去嘅商場
睇住個場由開頭超旺，到機場搬走之後，越嚟越少人行
中學都仲會成日去樓上唱k
而家行過睇到連M記呀，大家樂呀，aeon嗰d都唔多人
個場真係死得好緊要，呢個年代無地鐵到嘅地方真係無運行

遊戲機最興旺時期
全香港計，龍珠同黃金齊名
而九龍城廣場只係香港其中一個中型商場

我第一次同女仔唱k又係個度

ban過幾次好似

附近人口唔夠？

泊車好靠佢㗎喎

淨係個平台都分分鐘已經係九場咁高
上面仲要楝兩碌大柱
九龍城玩撚完

唔係想逼到死
但係覺得入面啲商戶好慘姐
吉島除外

係喎，對於打機毒撚，龍珠先係地標